\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Gregor}
\index[in]{Gregor}
\index[in]{Gehe nicht, oh Gregor}

\begin{tabbing}
1. \=Gehe nicht, oh Gregor, gehe \=nicht zum Abend\=tanz.\kill
\>\bf d\>\bf A$^7$\>\bf d\\
1. Gehe nicht, oh Gregor, gehe nicht zum Abendtanz.\\

Zauberische M"adchen folgen \=deinen Schritten \=dort.\kill
\>\bf A$^7$\>\bf d C\\
Zauberische M"adchen folgen deinen Schritten dort.\\

/: \=Wei"se Hand wie Schnee braut dir \=Tee aus Zauber\=kr"au\=tern,\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf F\>\bf A$^7$\\
/: Wei"se Hand wie Schnee braut dir Tee aus Zauberkr"autern,\\

\ \ \ \ \=tr"ubt den Spiegel deiner Seele \=wie der Wind den \=See. :/\kill
\>\bf d\>\bf A$^7$\>\bf d/C\\
\ \ \ \ tr"ubt den Spiegel deiner Seele wie der Wind den See. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. \=Dort ist auch die eine mit den \=schwarzen Augen\=brauen\kill
\>\bf d\>\bf A$^7$\>\bf d\\
2. Dort ist auch die eine mit den schwarzen Augenbrauen\\

Glaube mir, oh Gregor, das ist \=eine Zaube\=rin.\kill
\>\bf A$^7$\>\bf d C\\
Glaube mir, oh Gregor, das ist eine Zauberin.\\

/: \=Ihre schmale Hand braut dir \=Tee aus Zauber\=kr"au\=tern,\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf F\>\bf A$^7$\\
/: Ihre schmale Hand braut dir Tee aus Zauberkr"autern,\\

\ \ \ \ \=legt sich "uber deine Seele \=wie der Herbst aufs \=Land. :/\kill
\>\bf d\>\bf A$^7$\>\bf d/C\\
\ \ \ \ legt sich "uber deine Seele wie der Herbst aufs Land. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. \=Sonntag fr"uh beim Glockenl"auten \=grub sie aus das \=Kraut,\kill
\>\bf d\>\bf A$^7$\>\bf d\\
3. Sonntag fr"uh beim Glockenl"auten grub sie aus das Kraut,\\

schnitt es Montag, alle S"unde \=hexte sie hin\=ein,\kill
\>\bf A$^7$\>\bf d C\\
schnitt es Montag, alle S"unde hexte sie hinein,\\

/: \=holt es Dienstag vor, braute \=Zaubertrank aus \=Kr"au\=tern,\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf F\>\bf A$^7$\\
/: holt es Dienstag vor, braute Zaubertrank aus Kr"autern,\\

\ \ \ \ \=Mittwochnacht beim Reigentanze \=gab sie ihm Gre\=gor. :/\kill
\>\bf d\>\bf A$^7$\>\bf d/C\\
\ \ \ \ Mittwochnacht beim Reigentanze gab sie ihm Gregor. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. \=Und am Tag darauf am Tage \=war Grischenko \=tot,,\kill
\>\bf d\>\bf A$^7$\>\bf d\\
4. Und am Tag darauf am Tage war Grischenko tot,\\

Freitag kam voll Leid und Klage \=und beim Abend\=rot\kill
\>\bf A$^7$\>\bf d C\\
Freitag kam voll Leid und Klage und beim Abendrot\\

/: \=trug man ihn zur Ruh' an der \=Grenze, an der \=Stra\="se.\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf F\>\bf A$^7$\\
/: trug man ihn zur Ruh' an der Grenze, an der Stra"se.\\

\ \ \ \ \=Viele fromme Leute kamen, \=sahen traurig \=zu. :/\kill
\>\bf d\>\bf A$^7$\>\bf d/C\\
\ \ \ \ Viele fromme Leute kamen, sahen traurig zu. :/\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{picture}(0,0)
\put(-150,-490){\includegraphics[width=100mm]{./Lieder/Bilder/hexe}} 
\end{picture} 

\begin{tabbing}
5. \=Viele Knaben, viele Burschen \=klagten um Gre\=gor.\kill
\>\bf d\>\bf A$^7$\>\bf d\\
5. Viele Knaben, viele Burschen klagten um Gregor.\\

B"ose Hexe, Zauberhexe, \=schwarze Zauber\=frau,\kill
\>\bf A$^7$\>\bf d C\\
B"ose Hexe, Zauberhexe, schwarze Zauberfrau,\\

/: \=deine Augen werden \=keinen mehr be\=t"o\=ren,\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf F\>\bf A$^7$\\
/: deine Augen werden keinen mehr bet"oren,\\

\ \ \ \ \=nie mehr wird ein zweiter Gregor \=deinen K"unsten \=trau'n. :/\kill
\>\bf d\>\bf A$^7$\>\bf d/C\\
\ \ \ \ nie mehr wird ein zweiter Gregor deinen K"unsten trau'n. :/\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
Worte: aus den Jungengruppen - Weise: ukrainisches Volkslied\\
FA: 85 GB: 114 LB: 166 MO: 78 TS: 278
\end{angaben}
